Dấu hiệu bệnh trĩ ngoại và cách điều trị luôn là một trong những lo âu mà nhiều người bệnh mắc phải. Trĩ ngoại là căn bệnh tại vùng hậu môn trực tràng làm ảnh hưởng khá nhiều đến đời sống sinh hoạt hàng ngày khiến họ tự ti, khó chịu khi đi lại,... Vậy dấu hiệu trĩ ngoại là gì, biện pháp chữa trị thế nào, tham khảo trong bài dưới đây.

PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)
Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238

## Căn bệnh trĩ ngoại là gì?

Căn bệnh trĩ ngoại (tiếng anh External Hemorrhoids) là trường hợp các tĩnh mạch trực tràng phía dưới đường lược bị phồng lên vô cùng mức hình thành các búi trĩ xơ cứng, lòi ra bên cạnh ống tại vùng hậu môn gây viêm nhiễm.

Khác với trĩ nội, người mắc bệnh mắc trĩ ngoại thường bị lòi một số búi trĩ ngay tong quá trình đầu của căn bệnh.

Trĩ ngoại tuy không rất hiểm nguy đến tình huống sức khỏe mặc dù vậy lại làm người bị mắc bệnh luôn có cảm giác khó chịu, vướng ví do tác động của một số búi trĩ làm các hoạt động sinh hoạt trở bắt buộc phiền hà.

Việc chủ quan không chữa bệnh hoặc không chữa trị tận gốc còn có thể dẫn đến các tác hại quá nguy hiểm như: viêm nhiễm hậu môn, thiếu máu, giảm ham muốn quan hệ nam nữ, suy giảm trí nhớ, thậm chí là ung thư trực tràng…

Xem thêm thông tin:

[ngứa hậu môn](https://suckhoedoisong24h.webflow.io/posts/ngua-hau-mon-vao-ban-dem-la-bieu-hien-cua-benh-gi) là triệu chứng bệnh gì

[nổi mụn ở hậu môn](https://readthedocs.org/projects/noi-mun-o-hau-mon-la-gi-co-nguy-hiem-en-suc-khoe-khong/) có ảnh hưởng gì không

[cắt thịt thừa ở hậu môn](https://speakerdeck.com/catthitthuaohaumon) có nên không

## Nguyên nhân nào gây ra bệnh trĩ ngoại?

Bệnh trĩ ngoại có rất nhiều nguyên nhân dẫn tới. Hiện tượng một số tĩnh mạch tại vùng nếp gấp ở hậu môn bị chèn ép, căng phồng tạo cần các búi trĩ ngoại ngay ngoài tại vùng hậu môn.

Thường do một số nguyên do sau đây:

✔ Do táo bón lâu ngày: việc bị táo bón khiến cho thời kỳ đại tiện phải gắng rất nhiều sức do phải rặn để đẩy phân ra bên không chỉ, sự gắng sức này khiến cho căng giãn một số tĩnh mạch vùng hậu môn, từ đó hình thành nên bệnh trĩ ngoại.

✔ Do ăn uống: Ẳn uống không lành mạnh như ăn cay nóng khá nhiều thế nhưng lại ăn ít rau quả, uống ít nước…

✔ Do sinh hoạt: Ngồi lì một chỗ, ngồi đại tiện lâu, nhìn đại tiện cũng như làm cho việc nặng quá nhiều….

✔ Do một số nguyên nhân khác: như bà bầu, người mắc bệnh béo phì, người bị viêm mãn tính trực tràng….

## Dấu hiệu nhận biết bệnh trĩ ngoại

[Dấu hiệu bệnh trĩ ngoại](https://phongkhamdaidong.vn/dau-hieu-cua-benh-tri-ngoai-giai-doan-dau-la-gi-cach-chua-1009.html) thường tương đối rõ rệt và được phân theo từng quá trình không giống nhau. Người bệnh có khả năng dựa vào vào các dấu hiệu của căn bệnh trĩ mà đoán biết được các quá trình của căn bệnh trĩ ngoại.

✎ Mắc bệnh trĩ ngoại độ 1:

Lúc ban đầu, những búi trĩ thò ra khỏi vùng hậu môn. Thông thường, các búi trĩ này không nằm đều đặn tại vùng hậu môn, mà chỉ lúc cơ thể của người bị bệnh có các mệt mỏi hay khi đi đại tiện.

Hơn thế nữa, người bị mắc bệnh còn cảm thấy tại vùng hậu môn của mình có cảm giác rất ẩm thấp, ngứa ngáy và khó chịu. Đôi khi có thể đi đại tiện ra máu tuy nhiên lượng máu chảy ra không rất nhiều cũng như không rõ ràng.

Nếu như bệnh trĩ được chữa trị trong thời kỳ đầu, thì hiệu quả chữa trị sẽ cao hơn cũng như việc chữa quá đơn giản.

✎ Mắc căn bệnh trĩ ngoại độ 2:

Các búi trĩ nằm thường trực bên không chỉ. Mỗi khi đi đại tiện, người bệnh sẽ có cảm giác khá đau đớn, rất khó chịu.

Không chỉ thế, chảy máu ở hậu môn là trường hợp thường trực xuất hiện mỗi lúc đi đại tiện. Lúc ban đầu có khả năng máu chảy ít, tuy vậy số lượng máu rất nhiều thấm ướt vào giấy vệ sinh.

Những búi trĩ này thường tiết dịch ẩm ướt cũng như ngứa ngáy. Hiện tượng này nếu như đi kèm với tạo môi trường vệ sinh không đảm bảo sẽ khá dễ gây nên viêm nhiễm tại ở hậu môn và các ở vùng xung quanh.

✎ Mắc bệnh trĩ ngoại độ 3:

Tĩnh mạch trĩ phát triển khỏe khoắn, búi trĩ cũng tương đối lớn dần lên. Song song, bắt đầu có tình trạng tắc mạch búi trĩ gây đau đớn.

Nếu như những búi trĩ này cọ xát vào quần sẽ dẫn đến trường hợp chảy máu cũng như đau đớn cho người bị mắc bệnh.

Trong quá trình này, người bị bệnh có khả năng bắt gặp những tình trạng như: sợ hãi hồi hộp mỗi khi đi đại tiện, máu chảy mạnh hơn vùng hậu môn, lâu lâu còn dẫn tới hiện tượng thiếu máu.

✎ Mắc căn bệnh trĩ ngoại độ 4:

Búi trĩ bị viêm nhiễm, khiến người mắc bệnh bị đau rát cũng như cảm thấy ngứa ngáy khó chịu.

## Cách điều trị căn bệnh trĩ ngoại thành công giảm đau nhức liền

Lúc phát hiện các [dấu hiệu bệnh trĩ ngoại](https://suckhoemoinha.webflow.io/posts/benh-tri-ngoai-la-gi-dau-hieu-va-cach-dieu-tri) nói trên, người chẳng may mắc bệnh buộc phải tới những cơ sở chuyên khoa đáng tin cậy để được thăm khám kĩ hơn.

Tùy vào lý do dẫn tới căn bệnh và mức độ bị trĩ mà các chuyên gia sẽ đề ra các phương pháp chữa bệnh riêng biệt.

Để chữa bệnh căn bệnh trĩ thành công và phòng tránh căn bệnh trĩ, người bị mắc bệnh nên:

Tập thể dụng vừa giúp tăng cường tình huống sức khỏe vừa phòng ngừa bệnh trĩ ngoại.
Hình thành thói quen đại tiện thường xuyên theo một khung giờ nhất định mỗi ngày.
Uống khá nhiều nước, tối thiểu cần uống đủ hai lít nước hằng ngày.
hạn chế những thực phẩm cay, nóng, đồ uống có chất kích thích.
Tăng lượng rau xanh, trái cây tươi vào chế độ dinh dưỡng hằng ngày.
Chế độ nghỉ ngơi và làm việc thích hợp để giảm bớt căng thẳng.
Bên trên là một số mách nhỏ về thông tin dấu hiệu bệnh trĩ ngoại và cách điều trị, mong rằng sẽ hữu ích với bạn đọc.

PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)
Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238